(咪比錢中介) 環球時報：欠中國的錢是要還的

中國對外大舉金援，部份受援國家試圖要求中國免除債務。中共外圍官媒環球時報今天轉載評論文章指出，對中國抱持「不切實際期待」、「吃大戶」心理的國家不少，且數量在增加。

這篇由中國時評微信公號「補壹刀」撰發的文章說，除非是國際認定的「最不發達國家」或無息貸款，否則中國的金援債務不能免除，「有借有還再借不難，有借無還再借免談」。

文章以南太平洋島國東加為例指出，東加首相兼外交部長波希瓦（Akilisi Pohiva）10日曾公開要求中國免除東加積欠的1.17億美元貸款債務，還試圖聯合其它積欠中國債務的南太平洋國家一同向中國提出要求。但因薩摩亞反對，最後收回提議。

這篇文章指出，依國際慣例及中國外援政策，債務減免一只針對最不發達國家，而東加不是；二只針對無息貸款，中國對東加的貸款屬於優惠貸款。

文章直指，就怕東加的免債要求「是一個不好的開始」。免了東加的，就會有第2個東加提出同類要求。但無論欠錢多少，關係親疏，「還得按照原則和制度辦事」。

這篇文章說，中國自1995年起採優惠貸款的形式提供外援，寬限期一般是20年。以此計算，將有更多國家陸續進入還款期，也可能因此進入「問題爆發期」。

但文章聲稱，西方輿論對中國外援「處心積慮的妖魔化」，頻繁使用「債權帝國主義」一詞，使中國從「帝國主義受害者」轉變成「新時代帝國主義」，產生的潛在影響越來越突出，這才是「更可惡、更危險的」。

文章又說，西方輿論的因素，對債務國償債意願的下滑，以及中國國內民眾對外援越來越多的非議，具有催化劑的作用。且西方輿論正在「加足馬力」，慫恿第2個東加出現。

支國爭人個d還哂未
講緊入聯合國個d規則同開放市場

無野架，要還錢咪同你斷交囉

再唔係就拖三、四十年，到時習總都死撚咗

中共：你無錢唔緊要，我借錢俾你還之前條數先

支共係無賴。
對住無賴，只能做到更加無賴，才是對應方法。
唔撚還咪唔撚還。唔通你出殲20同尿獰腩打鳩我咩

憑實力借返黎既錢點解要還？屌你老母

出兵去打鳩人丫笨

追我還咪又同返台灣建交

快手賣哂啲美債啦
講咁多做乜撚啫

台灣講過斷交過的國家暫時唔會再建交

斷交完再走去同中華民國建交
之後中國又會自動捧錢上門
唔通佢夠膽搶?
你有求於人，食硬你

借錢還子彈

子彈費？

小氣

唯一既非洲朋友都要趕絕
係咪想人斷交

這篇由中國時評微信公號「補壹刀」撰發的文章說

支爆唔駛還啦

［img]

你仲差人95B usd
借咗5B usd

加加減減，蝗國你還返90B 就可以了

你咪迫佢還囉
只係憑咩啫
打你又唔夠打
玩經濟又玩唔起

問財仔借錢

係咪最不發達國家好主觀喎

支那夠話自己係發展中國家

排華

咁撚賤？

真係諗唔出喎

忠告，借錢梗要還，咪畀錢中國